\documentclass{exam}
 
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[a4paper, margin=10mm]{geometry}
\usepackage{mathexam}
\usepackage[fleqn]{amsmath}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{tabu}

\ExamClass{ВШЭ 106-1}
\ExamName{Асимптотики и рекуррентности}
\ExamHead{\today}

\let\ds\displaystyle

\begin{document}
 
\begin{center}
\fbox{\fbox{\parbox{5.5in}{
Это тест на понимание асимптотик и умение решать рекуррентности. Пожалуйста, не списывай, мне важно понять, есть ли именно у тебя затруднения с этой темой. Спасибо!}}}
\end{center}

\vspace{5mm}

\makebox[0.8\textwidth]{Тебя зовут:\enspace\hrulefill}

\vspace{5mm}

\begin{questions}

\question 
В этой таблице первые 2 столбца - это функции \(f(n)\) и \(g(n)\), остальные столбцы - обозначения асимптотик. Пожалуйста, отметь все верные утверждения. \\ Ну то есть, если верно, что \(f(n) = \Omega(g(n)\), то нужно отметить клетку с \(\Omega\).

\extrarowsep=_2ex^2ex

\begin{center}
    \begin{tabu} to 0.9\textwidth  { |X|X||X[c]|X[c]|X[c]|X[c]|X[c]| }
     \hline
     \(f(n)\) & \(g(n)\) & \(o\) & \(O\) & \(\Theta\) & \(\Omega\) & \(\omega\) \\ 
     \hline
     \hline
     \(0\) & \(2^{100}\) & & & & & \\ 
     \hline
     \(1\) & \(2^{100}\) & & & & & \\ 
     \hline
     \(1\) & \(2^{100} \displaystyle /n\) & & & & & \\ 
     \hline
     \(n \log n\) & \(2^{100} \displaystyle \cdot n \log n\) & & & & & \\ 
     \hline
     \(n\) & \(2^{100} \cdot n \log n\) & & & & & \\ 
     \hline
     \(n\) & \(2^{100} \cdot \displaystyle \log n\) & & & & & \\
     \hline
     \(n!\) & \(2^{100 \displaystyle \cdot n}\) & & & & & \\
     \hline
    \end{tabu}
\end{center}

\question 
Найди асимптотики решений рекурентных соотношений (чем ближе к точным, тем лучше).
\begin{parts}
    \part
        \begin{equation*}
            \left \{
            \begin{aligned}
                T(1) & = 100 \\
                T(n) & = \sqrt{n} \cdot T(1) + n
            \end{aligned}
            \right.
        \end{equation*}
        \vspace{5mm}
    \part
        \begin{equation*}
            \left \{
            \begin{aligned}
                T(1) & = 25 \\
                T(n) & = 3 \cdot T(\frac{n}{4}) + \sqrt{n}
            \end{aligned}
            \right.
        \end{equation*}
        \vspace{5mm}
    \part
        \begin{equation*}
            \left \{
            \begin{aligned}
                T(1) & = 15 \\
                T(n) & = 2 \cdot T(\frac{n}{2}) + \frac{1}{n}
            \end{aligned}
            \right.
        \end{equation*}
        \vspace{5mm}
\end{parts}

\end{questions}

\end{document}


